日本政府編列預算協助製造業脫中 中國當局緊張

〔編譯盧永山／綜合報導〕根據「日經新聞」報導，武漢肺炎疫情導致日本和中國間的供應鏈中斷，日本政府編列預算協助製造業脫中，以降低對中國市場依賴的舉動，已令中國當局感到緊張。

日經引述中國經濟消息人士透露：「中南海目前正非常擔憂外資企業撤出中國的動向，尤其是日本安倍政府在緊急經濟刺激方案中所打出的供應鏈再建構計畫」。

日本首相安倍晉三4月7日推出創紀錄的108.2兆日圓的緊急經濟刺激方案，以對抗疫情蔓延，並從中撥出2435億日圓協助該國製造商將生產移出中國，包括提供2200億日圓給生產回流日本的公司，及提供235億日圓給將生產轉移到其他國家的公司。

報導說，隨著疫情爆發，中國國家主席習近平訪日的行程延期、東京奧運延辦，日中關係突然走向一個轉折點。事實上，日本 3 月 5 日正式宣布習近平訪日行程喊卡的同一天，安倍晉三就在首相官邸舉行的未來投資會議上表明，計劃將高附加價值產品的生產據點從中國移回日本的方針，參與這項會議的包括日本極具影響力的企業組織經團連（Keidanren）會長中西宏明。

安倍晉三在會議中表示：「由於這次疫情，從中國來日本的產品變少，人們擔心日本的供應鏈。由於日本製造業高度依賴單一國家，我們應試著把高附加價值產品遷回日本，而且應將那些產品分散至東南亞。」

趁而家拿拿林帶返啲技術返國內順便救下國內啲中小企啦

根據破窗論, 美國停WHO捐款又資助企業搬離中國
咁其他國家為左兩邊都唔得失就會2揀1

歐洲未必跟美日
歐洲不嬲睇德國頭

德國左膠上腦 已經冇撚得救

歐洲會照跟，不過個做法會同美國好唔同，歐洲因為怕有衝突，相信會一邊表面迎合支那，另一邊就靜靜雞拎野走人

德國繼兩次世界大戰站錯邊，又衰多鑊

德國第三次為禍全球就係養咗中國呢隻怪物出嚟

日本野貴d都抵比